\subsection{Introducción}

\begin{frame}[t]{La clase \texttt{thread}}
\begin{itemize}
  \item La abstracción de hilo representada mediante clase \cppid{std::thread}.
  \item Todos los hilos de una aplicación se ejecuta en el mismo espacio de direcciones.
  \item Cada hilo tiene su propia pila.
  \pause
  \item \alert{Peligros}:
    \begin{itemize}
      \item Pasar un puntero o una referencia no constante a otro hilo.
      \item Paso de referencia a través de captura en expresiones lambdas.
    \end{itemize}
  \item \cppid{thread} representa un enlace a un hilo del sistema.
    \begin{itemize}
      \item No se pueden copiar.
      \item Si se pueden mover.
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Lanzamiento de hilos}
\begin{itemize}
  \item Un hilo representado por la clase \cppid{std::thread}.
    \begin{itemize}
      \item Normalmente representa un hilo del SO.
    \end{itemize}
\end{itemize}
\begin{block}{}
\begin{lstlisting}
void f1();

struct f2 {
  void operator()();
};

void g() {
  thread t1{f1}; // Lanza un hilo que ejecuta f1()
  thread t2{f2()}; // Lanza un hilo que ejecuta f2::operator()()

  t1.join(); // Espera a que t1 termine.
  t2.join(); // Espera a que t2 termine.
}
\end{lstlisting}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Objetos compartidos}
\begin{itemize}
  \item Dos hilos pueden acceder a un objeto compartido.
  \item Posibilidad de carreras de datos.
\end{itemize}
\begin{block}{carrera.cpp}
\lstinputlisting[lastline=13]{hilos/carrera.cpp}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Un poco de ayuda}
\begin{lstlisting}[style=terminal]
$ valgrind --tool=helgrind ./carrera
==21180== Helgrind, a thread error detector
==21180== Copyright (C) 2007-2011, and GNU GPL'd, by OpenWorks LLP et al.
[...]
==21180== Possible data race during read of size 8 at 0x5C27060 by thread #1
[...]
==21180== This conflicts with a previous write of size 8 by thread #3
[...]
==21180== Possible data race during write of size 8 at 0x5C27050 by thread #1
[...]
==21180== This conflicts with a previous read of size 8 by thread #3
[...]
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Paso de argumentos}
\begin{itemize}
  \item Paso de parámetros simplificado sin necesidad de \emph{casts}.
\end{itemize}
\begin{block}{params.cpp}
\lstinputlisting[lastline=20]{hilos/params.cpp}
\end{block}
\end{frame}
