\subsection{Variables condición}

\begin{frame}{Operaciones}
\begin{itemize}
  \item Sincronización de operaciones entre hilos.
  \item Optimizada para la clase \cppid{mutex} (alternativa \cppid{condition\_variable\_any}.
  \item Construcción y destrucción:
    \begin{itemize}
      \item \cppid{condition\_variable c\{\}}: Crea una variable condición.
        \begin{itemize}
          \item Puede lanzar \cppid{system\_error}.
        \end{itemize}
      \item Destructor: Destruye la variable condición.
        \begin{itemize}
          \item Requiere que no haya ningún hilo esperando en la condición.
        \end{itemize}
      \item No se pueden copiar ni mover.
      \item Antes de destruirla se debe despertar a todos los hilos bloqueados en la variable.
        \begin{itemize}
          \item O se podrían quedar bloquedos para siempre.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
  \item Acceso al \emph{handle} nativo:
    \begin{itemize}
      \item \cppid{c.native\_handle()}: Obtiene el manejador de la variable condición
            de un tipo \cppid{native\_handle\_type} definido por la implementación.
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Operaciones de notificación/espera}
\begin{itemize}
  \item Notificación:
    \begin{itemize}
      \item \cppid{c.notify\_one()}: Despierta a uno de los hilos en espera.
      \item \cppid{c.notify\_all()}: Despierta a todos los hilso en espera.
    \end{itemize}
  \item Espera incondicional (\cppid{l} de tipo \cppid{unique\_lock<mutex>}):
    \begin{itemize}
      \item \cppid{c.wait(l)}: Se bloquea hasta que consigue adquirir el cerrojo \cppid{l}.
      \item \cppid{c.wait\_until(l,t)}: Se bloquea hasta que consigue adquirir el cerrojo \cppid{l} o se llega al tiempo \cppid{t}.
      \item \cppid{c.wait\_for(l,t)}: Se bloquea hasta que consigue adquirir el cerrojo \cppid{l} o pasa la duración \cppid{d}.
    \end{itemize}
  \item Espera con predicados.
    \begin{itemize}
      \item Admiten como argumento adicional un predicado que debe satisfacerse.
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Revisando el producto consumidor}
\begin{lstlisting}
void consumidor() {
  for (;;) {
    unique_lock<mutex> l{m};

    cv.wait(l, [this]{return !cola.empty();});

    auto p = cola.front();
    cola.pop();
    l.unlock();
   
    procesa(p);
  };
}
\end{lstlisting}
\end{frame}

